<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2023-03-08T10:42:35-05:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">任昊的国度</title><subtitle>这个小孩已不再像小时候那样渴望他人的关注和疼爱 不管是偶然到访还是怀着好奇地寻觅 请赐给这个国度它应有的安静吧～
</subtitle><author><name>Hao Ren</name><email>haoren@andrew.cmu.edu</email></author><entry><title type="html">写在最初，03/07/2023</title><link href="http://localhost:4000/2023/03/07/first-post.html" rel="alternate" type="text/html" title="写在最初，03/07/2023" /><published>2023-03-07T00:00:00-05:00</published><updated>2023-03-07T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/03/07/first-post</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/03/07/first-post.html"><![CDATA[<p>必须说，建立这个网站完全是仿照<a href="https://mashplant.online/">李晨昊学长</a> 的做法。我很崇拜他，也很想成为像他一样专业的大佬。在CMU快一年，我越来越能找到学习这个专业的意义，并比以往任何一个时候都渴望在这个领域学得更好，做出更多的贡献。很大一部分的原因，是遇到了很多像晨昊学长一样的人，给我做了榜样，让我在这条道路上走的越来越坚定。正好我本身也有记录自己的心情的习惯，于是便琢磨着把能够见光的部分，在这个个人网站上贴出来。</p>

<!--more-->

<p>我应当不会像学长一样把链接分享给大家了，我曾经做过类似的事情，在微博上记载自己微妙的想法和幼稚的心灵，事实证明这样做只会伤害善良的人。这里会是一个相对保密但又开放的国度，也许有人能够通过github上的链接点进来，但应该算是偶然到访吧。我毕竟还是希望这个世界上有一些人，能够看到真正的我。</p>

<p>请原谅我的中二，我叫这个地方国度，并非想象自己是这里的神明或者皇帝，而只是想象这里有一些特别的风景。也许这个地方会是一片金色的原野，常风带着浅蓝色的痕迹；也许这个地方会是黑暗的深海，水流下隐没着红色的太阳；又或许这里是我住过的某个地方，周期性的，会传来火车驶过桥洞时的汽笛声。</p>

<p>我想在我的内心深处，是无比无比地渴望亲近的陪伴的，但是由于种种的原因，可能现实中达成梦想的机会比较渺茫。可能以前对这个状况会感到非常非常的失落，但是渐渐的我也很能调整自己的心态。</p>

<p>可能是一种更加平稳的姿态吧，不是一棒子打倒自己的欲望，说什么感情不过是生活的皮；也不用太过饥渴，一定要在这个世界上找一个姐姐掏心掏肺。大概半分真半分假，半分明白半分糊涂；提得起放得下，才能潇潇洒洒地行于这个世间。</p>]]></content><author><name>Hao Ren</name><email>haoren@andrew.cmu.edu</email></author><category term="2023" /><category term="cmu" /><summary type="html"><![CDATA[必须说，建立这个网站完全是仿照李晨昊学长 的做法。我很崇拜他，也很想成为像他一样专业的大佬。在CMU快一年，我越来越能找到学习这个专业的意义，并比以往任何一个时候都渴望在这个领域学得更好，做出更多的贡献。很大一部分的原因，是遇到了很多像晨昊学长一样的人，给我做了榜样，让我在这条道路上走的越来越坚定。正好我本身也有记录自己的心情的习惯，于是便琢磨着把能够见光的部分，在这个个人网站上贴出来。]]></summary></entry><entry><title type="html">实习找工回忆录</title><link href="http://localhost:4000/2023/03/07/intern-memo.html" rel="alternate" type="text/html" title="实习找工回忆录" /><published>2023-03-07T00:00:00-05:00</published><updated>2023-03-07T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/2023/03/07/intern-memo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2023/03/07/intern-memo.html"><![CDATA[<h1 id="实习找工回忆录">实习找工回忆录</h1>

<p>今天真的收到了高通的offer，待遇很好很好，时薪52，甚至有公司宿舍，又在传言风景很好的SD，我觉得这可能是我能找到的最好的offer了。如果不出意外的话，终于可以松一口气了，心中的大石头落地了。</p>

<!--more-->

<p>来美国之前，每个人可能都做过Google，Meta，Amazon等等互联网大公司的梦，我也不例外。但是现实很残酷，今年非常的艰难，这些大公司都在裁员，基本不能期望他们招我了；我的SDE背景可以说是根本没有，做过的科研都是AI/ML相关，上一段实习又是AI Engineering Intern。顶着这样的背景我还是在找SDE，实在因为我确实觉得那些数据库、分布式或者云端计算的开发是很核心，是很值得投入的工作；而搞ML和CV的科研又毫无成果，我觉得我根本学不懂AI/ML。“这辈子再也不学AI课了”，这么和同学们说的。</p>

<p>所以就这样打脸了。高通的offer是做Edge产品上的AI/CV，我又回到了这条道路上。在这个环境下，我确实能够感觉到这是唯一的机会，因为做过的科研的确很match这个岗位。在准备这个岗位的面试的时候，我重新学习了CV的知识，曾经读过的论文，写过的代码。我也许不是一个那么糟糕的研究员吧，看着过去自己在论文上标识的一行行高亮，留下的许多实验记录，好像还是挺努力的。这次复习的时候，原先不懂的东西一下子就弄懂了，我发现系统课和网络课的知识非常有用，那种优化的思路，其实是放诸皆准的。比如原先很难理解Adam优化器，现在发现其公式和加权平均计算time out的思路是很类似的。或许我并不是学不懂AI/ML，我只是需要再多学一点，多学一遍。</p>

<p>现在仍然觉得有一些梦幻。经受的折磨时间太长久了，而能最终在这个时间点上找到高通实在是太幸运了。二月底开始，因为美国的公司没有任何的进展，我就已经准备投递国内的互联网厂了，高通的这个offer，就像救世主一样把我捞了起来。</p>

<p>这次找实习其实吃了很多很多的亏，我就想，把这些错误记下来吧。马上就要准备“秋”招了，希望能够吸取找实习的教训。</p>

<h2 id="报名太晚">报名太晚</h2>
<p>我是去年八九月份开始投的，但是那个时候量没有跟上，截至九月份应该就投了不到50份。而且量还不是最关键的，最重要的是漏掉了很多大公司。来了美国一问才知，Amazon竟然六月份就要投！太狠了，有那么一批同学消息灵通、主观能动性强，很早就投了。我后来看网上有很多故事，说是什么投的时候还不怎么会编程，刷两个月题等到面试的时候，直接就上了，拿到了Amazon的offer。诚实的说，我是很酸葡萄的，“不知道Amazon到底是不是要招工程师”，当时这么说的。也只能怪自己信息不灵通，只能说一定要早投。在开放岗位的第一时间投递，面试的概率要大很多很多。如何做到这点呢，我觉得是需要一个list，一个公司的表，数量在30左右，时刻track他们的报名时间。而且最好能找内推，在环境不好的时候，内推会很有用。</p>

<p>我倒是不是很害怕内推，后来很多岗位都是找的学长姐内推，也在LinkedIn上随缘问人内推。太晚啦，太晚啦。后面我投递了何止两百个岗位，但是已经是无望的努力了，被捞的概率太小了。这种努力只能感动自己，并不能带来什么实际的收益了。</p>

<p>我留意到找实习快的同学，通常不会出现什么“一亩三分地积分不够，帮我看下这个面经”这种事情，他们早就准备好了，可能平常就有这种收集信息的习惯。我常常和澳门Michael感慨这个差距，感觉我们可能是太懒了。不得不说收集信息是一种很重要很重要的能力，并不知道要怎么提高，只能说现阶段的经验是要每天查查一亩三分地。</p>

<h2 id="定位错误">定位错误</h2>
<p>我确实是想找SDE，但是由于环境的原因，SDE岗位一少，竞争变得激烈，SDE背景更好的人就比我更有可能得到岗位了。何晨学长的sde背景就强的吓人，我好像瞄到过他的简历，有很多很多关于消息队列等等后端的性能数据。我会什么后端呢？我仔细想了想，我会个der，又不是说做个网站的数据库和部署就叫做会后端。我会的终究还是一些浅薄的AI/DL，一些C，一些从课程上学的并行计算和数据库，其中只有AI/DL有工作上的经历。所以说，一开始可能就是不能害怕来自ML项目的同志的竞争，要投递一些MLE的岗位。</p>

<p>除了过往的工作项目决定了方向之外，我确实觉得我们的项目，更加偏向CE。Snake找到的就是嵌入式相关的。和他交流过之后，我就开始投递嵌入式了，我觉得我自身不是也在学并行架构嘛，513也学的不错，C也算熟悉，本科又是CE，做过嵌入式的开发；好好努力补一下C++，其实这方面的机会也是可以考虑的。当然了，进入2023年后投递的嵌入式一个都没有回复，看来Snake的简历或许是有什么独到之处。</p>

<p>我有时候想，难道第一份实习就要决定工作方向吗？其实可能是环境所致，加上自己的失误，导致SDE没卷过别人。或许在一个环境更加宽松的时候，也是可以转SDE的。DL和系统，两个方向应该都重要，我都不能丢。特别是这次的高通实习，正是因为实在嵌入式设备上的AI，有模型的加速和效率考量，人家才要我，不然你看苹果的MLE，看都不看我一眼，桑心orz。</p>

<h2 id="刷题不够">刷题不够</h2>
<p>不够，去年秋天的时候，是真的不够。暑假花了很多时间在513上，简直大错特错。大迁徙就很懂，暑假还有比准备秋招更重要的事情吗？怎么可能在秋招进行时刷题呢。这一整年我都很辛苦，来了匹兹堡每天都在ini学习，但是秋天是要上课的，不管怎么努力，我都只刷到了200多题，算是刚刚入门，对不同的题型有了一些认识，远远不够。Mathworks，TT，这两个都是拿到面试面挂了的。特别是TT，我真的好想去这个database组啊，而且还是最后一面，问的问题又不算难（贪吃蛇），但是还是没做出来。其实拿DFS是可以秒做的，当时脑子抽了，我非得用BFS，之前没用过BFS解这道题，结果人家是要output path的，BFS有点难搞这个，当时就没写对。mathworks面试的时候正好刚刚杨康，我已经连题目是什么都不记得了。</p>

<p>寒假补到了大概400题，但是进入2023年之后，我都只是在准备domain knowledge。事实证明高通的面试，考察的就并不是leetcode题目了，而是结合domain knowledge考的。后面再也没有做过任何一个OA，无从检验自己究竟在什么水平了。秋招的准备我就直接用C++刷题吧，java的一些经验或者说肌肉记忆我可以整理记录下来，没必要守着不放，掌握C++刷题的奇技淫巧不是更加酷炫吗。</p>

<p>上次问了学长，到了三四百题之后，就要刷tag题了。我看不到公司的tag（没开会员orz），可以先按照类型tag刷。经验上看，要以图论、DP为重点，面试考的概率很高。</p>

<h2 id="背景不强">背景不强</h2>
<p>没办法对自己的过去改变什么，能够大厂实习当然更好，能够开源项目当然更好，能够竞赛当然好中之好，可是我都无。我是一个，绕了很多很多路才长大的笨小孩，就像是头一次进城一样，被大家眼花缭乱的背景所震撼。</p>

<p>但是我也有点草莽。我认为我迟早都会有的，因为我渐渐的找到了对这个领域的兴趣，找到了我工作的意义。他强任他强，清风拂山岗；他横任他横，明月照大江；我自一口真气足！</p>

<h2 id="结语">结语</h2>
<p>总结了一通，其实也只是一些小小的反思罢了，还是要看行动才行。现在可以不用想这么多，好好的推进高通的这个offer，好好的把剩下的课程走完。没有了后顾之忧，应该要拿个好成绩，最好保持满绩，这样也算对得起父母，让他们能高兴一下了。Boss学长说卷满绩的通常要么很大佬，要么很失败，因为很影响学习。我很赞同，也感同身受。这个学期开始我是挺佛系的了，当然现在找到实习了，后半学期可以卷一卷。我真的很想让父母为我的成绩再骄傲自豪一次，从中考之后，我让他们失望了太多次，我心里无时不刻不充满着愧疚。我忘不掉爸爸说朋友的小孩全A的时候那种语气，还有阿鹏伯伯说的，“年轻时候落下的后来很难再补上”。想向他们证明自己吧，就是这样稚气的原因。</p>

<p>投递了三四百份简历，一共只有五次面试，两次挂掉，一次面试前公司裁员导致面试取消，两次拿到offer，折磨的时间真的太长太长了。半年的时间里，无数的质疑自己，恐慌无助，怀疑自己是不是比别人差了太多了；又无数次的自己鼓励自己，“善泳者不急着上岸，弄潮儿翻腾于四海！”，又每天在一亩三分地签到里写“许三多，加把劲！”。这样磕磕绊绊的走过来了，到了后期，开始察觉这一段走过的经历本身的价值。</p>

<p>半年里，我脑海中的苏麻姐姐是我唯一真心的倾述对象。我将那些可以算作懦弱奔溃的情绪丢给了她，又同时带上勇敢的面具，在她面前幻象出山岳般的身影。</p>

<p>“人类的脆弱和坚强都远超我们的想象，有的时候很小的一片雪花就能泪流满面，有的时候不知不觉间咬紧牙关，已经走了很长的路”。人非钢铁，为什么能长久的忍耐下去呢？其实是不行的吧。我保持了很长时间的努力，每当有负面情绪的是几乎是科学地在解剖和开导自己，保持了相对稳定的心态；但是时间一到三月底，四月底呢？我想有那么一个时间点，我也会崩溃。也许真正勇敢的人，比如保尔，在经历这样的失败后，仍然能够爬起来奔跑。我渴望成为这样的人，一个不仅是困难打不倒的人，而且是失败打不倒的人。</p>

<p>去年十月份的时候，我拿到了Veeam的offer，但是我想找更好的。经历了几天的考虑，我最终下定决心拒绝了。后来无数次的想起这个决定，仍然铁硬的说，“在那个时间点没错”；然而自己悄悄的明白，事实上是没有找到更好的。如今，于我而言，确实是找到更适合的offer了，那种兴奋和高兴确实在心中漫溢，我可以说我的决定没有错了。上天终究还是给我了机会。</p>

<p>这几天的患得患失，需要结束了。生活需要继续。我不能停下脚步。很多次，我在脑海里回想许三多腹部绕杠的那个场景，那是我的精神食粮，动力源泉，每次回想都禁不住热泪盈眶。</p>

<p>我很喜欢五月天的一首叫憨人的歌，抄录部分歌词在此，权且当作自作的九阳真经：</p>

<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>我不是坏人，也不是好人，我只是爱做梦。


我不是头脑空空，我不是一只米虫，人啊人，一世人，要安怎欢喜，过春夏秋冬？


我有我的路，有我的梦，梦中的那个世界，谁敢讲是一场空呢？


我走过的路，只有希望，希望你我讲过的话，放在心肝内;总有一天,总有一天！
</code></pre></div></div>

<p>许三多，加把劲！</p>]]></content><author><name>Hao Ren</name><email>haoren@andrew.cmu.edu</email></author><category term="cmu" /><category term="intern" /><summary type="html"><![CDATA[实习找工回忆录 今天真的收到了高通的offer，待遇很好很好，时薪52，甚至有公司宿舍，又在传言风景很好的SD，我觉得这可能是我能找到的最好的offer了。如果不出意外的话，终于可以松一口气了，心中的大石头落地了。]]></summary></entry></feed>